前幾日交左信 今日就比hr大

咁講一講背景 我係間工程公司做左7個月
已經食左6次散水餅
上司都換左2個 而家跟緊第三個上司
上司係講緊project manager位
自己部門去到Engineer級別
年資最長得一年半既AE

咁我前幾日交左信辭職
今朝hr呀姐捉我入房傾計
話我做唔夠一年就走
出面hr睇到我紀錄 一定唔比機會我in
講完一大輪 語氣180度大變
話不如留低繼續幫手

心諗間公司咁撚廢 留唔到人 人工又低
人事關係又唔係特別好
我頂左7個月都算係咁

之前仲有一單
有個同事轉工 老世打聽到佢去邊間之後
走去問佢上司想唔想留住佢
個上司問佢點留
老世話識人 只要打個電話 間公司就唔會請佢
聽到呢單野真人打個突
留人唔係提升福利 係斷人後路

提外話 點捱一個月通知期

公司規模幾大?

啲人係咁走 hr會好麻煩先大鳩你
你理撚得佢
好做駛驚無人做
嗰一個月啲野慢慢做
之後去個旅行再慢慢搵工都未撚遲

間公司本身好大規模？
一個電話就令到其他公司唔請佢？

遞咗信就按章工作
日日準時走囉

sub仔黎 中型公司 唔算大又唔算細
但呢排中唔到標
而家做緊果堆project都係前人投番黎

屌你老味
痴撚線

所以返新工之前千祈唔好俾人知你去邊
佢喺外面收到風你無計，但唔好自己走漏消息咁on9

唔洗搵 我比前上司挖角 我跟佢走好過
同佢夾開 做野做得舒服 又有實力

老世係指打本開公司嘅人?係股東之一?

因為工程成日會有上家下家
老一輩果堆做得耐會識唔小人

係

黑社會咩

明白你個處境
呢一個月做到不過不失就夠
下次搵間公司規模起碼係股東唔會有機會認識你嘅公司

細膽就由佢啦

唔好比佢大到

轉行
工程呢行老屎忽心態嚴重，大家又鬥射波卸膊
出左事細既受
真係不了

所以大家唔好再吹奏工程
真係唔係特別高人工 OT又多
公司好咪有補水 冇就話比機會你學野

唔開全名喇 G字頭sub仔 大家留意下啦
勿相認

金門SUB仔?

走啦 大把人請

金門都唔夠膽開佢名, 真係

唔係金門sub仔呀
間公司有做steelwork, glass 同mechanical

走左直到做埋新工先開名啦
未走就開名唔怕比現任老世搞咩

我之前個senior都大鳩我
你知啦 公司老闆咁多朋友
連啲對手都係朋友黎
人地實會打返黎問你做成點
我心諗 不如我幫你唱開佢 幫你間公司做到成隻狗咁
無回報之餘態度又差
人工包我都知 咁我惟有搵過份人工再高啲包返啲氣
屌你老味

多謝巴打提點 我唔會開哂全名住
其實現任老世都唔會搞唔到我乜
因為我係比前上司挖角 佢都知哂間公司衰野
而佢果間公司 大部分都係我做緊呢間公司既舊人

我交信比director都係咁
又話市淡 又話人工已經係咁上下
又話做7個月就想走 唔夠忠誠
踩完我 轉個頭又係問番會唔會考慮繼續做
心諗 你地識唔識留人嫁

通知期入廁所爆下石玩下電話等收工

廁所坐太耐 唔衛生
而家坐office 做下野 上下連登 等食飯收工

一句話唔會考慮留低就得

唔衞生咁唔好了
玩下電腦算

睇下你想R 錢定想走
想加人工咪直接同佢講
想走咪直接話想走
佢無得迫你

巴打做bs

覆一句 乜你咁留人架
我同其他同事反映下

我都知佢無得迫 但佢捉我入去傾計
大我一輪 再問會唔會考慮繼續做
做hr做到咁 好難睇
就算留低 作為下屬對間公司都唔會有好印象

structure

笑死

跟有料既人撈怕咩轉公司
大把人返工又自己出面接project做
利申之前都係sub仔

9up去第二間，玩9佢都好

sub仔五日工？

你話通知期照計，我再考慮下

行頭細 圍威喂

lm

食左6次散水餅

5日半

係 真係數住
IT部門之前有一個同事 仲要兼任hr工作
果位同事走左2個月都未請人頂佢個位
電腦有咩小問題暫時都係靠自己

依d 咁嘅閪公司
唔怪得七月個食到六次散水餅

香港d 老細同HR 係咁

走啦 咁閪做落去咪又係食屎

見得閒 分享多一單趣事
話說有單project 個Engineer計完數
計到9mm鐵板take到個力
個project manager就決定買10mm鐵板
點解要買10mm? 因為市面上冇9mm鐵板買
市面上得5 6 8 10 12mm鐵板
老世睇完份數就怒屌個PM 點解要買10mm
同佢解釋完一大輪之後
佢講左句 我唔理 我睇數係睇到9mm係ok
叫個PM賠果1mm既錢
最後個PM交信辭職走

真
我屋企人日日十點半先開完ot番到家

咩行頭？

個老世係咪未做過工程

即刻收返封辭職信扮大牌啦
日日hea做準時收工
睇佢忍得耐定你hea得耐

我公司七個月都走十四個
真係痴撚線

笑撚死

structure 間公司之前起橋多
之前有公司主動搵我地公司起4條橋
訂都比黎 我地公司開哂香檳
之後對家問我地拎method statement睇下先
老世就撚狗咁撚 話公司起過好多條穚 放心啦
如是者 搞左一段時間都唔比MS對家睇
最後人地撻訂 冇左一大單生意

老世本身都讀機械工程嫁

一日未走 未過試用，千期唔好比人知你去左邊間公司，除非好黎好去
E行好細 最好每做一間公司都轉下英文名

hea住做好悶 時間過得好慢
寧願忙d 有表現 比人賞識仲好

On9

我而家諗住儲夠一年經驗先走
唯有係間公司磨落去
前排聽埋聽埋好多公司閪野
都係此地不宜久留，拎夠經驗走人

中型就算柒數
要驚既唔係公司，係人
你自己都識講d大佬都成日走
間咁既公司邊聚到人長做

真定假呀 咁叫廠訂造9mm囉
肯定貴過10mm

下 老細唔識工程咁撚嚴重 間野唔方有前途

我都係咁話 隨時貴3倍

你果邊好做d 定傳統大consultant aecom structure 好做d?

應該係 叫個enginee 加左個loading 去到要10 玩鳩佢 老細你唔預呢個力 會冧嫁 你博唔博？

真係呀 雖然我果陣未黎
但我問過兩個唔同師傅 都話有呢單野

十成唔會十個鐘

真 工程俾狗做
已轉一行一

腦細心諗你唔做大把人做
都痴撚線 萬一返六日
做份45蚊一個鐘嘅pt
照返十個鐘每星期返六日都有11700

一樓一咩黎

我唔係做工程但都關樓事
總之所有關於樓嘅工都係閪

我係sub仔 做submission會經過大判 再上consultant
如果你做既位有得睇呢d submission
都會睇到大判 sub點做project management同design
但如果係斟茶遞水位 就出黎做好過
利申 個人意見

轉工都要大人，工程真係比狗做

話撚知佢啦，無犯法轉工你咬我食呀

打去做reference check 唔通HR 好似8婆傾偈咁我幾時幾號蛇王唔做野咩

你地果邊好專業wo, facade roof 唔係一般structure consultant 識design

我無乜接觸glass同mechanical果面
我唔知佢地係咪好專業 唔排除係
因為我access唔到佢地d文件 冇得睇

打得丁多打錯字 sor
已轉行

有師兄比hr大
佢就笑 你咁叻咪打去政府叫佢唔好請我囉

BTW, 好多同事resign 有新offer後都唔肯講去邊間做, 頂多講係咩industry, 背後原因係?

呢個真！

好多老闆其實乜鳩都唔識 都唔知佢返公司係做乜鳩

係唔係安X工程?

我諗大家都唔想透露咁多資料
都走 去邊都唔關你事
除非好熟 咪會講下

唔係

呢單野好笑 個老細咁戇鳩都有

咁撚仆街
一個月咪正正常常返工，準時返工準時收工唔洗諗太多

開名啦，驚閪咩
臭閪HR正仆街

要親自睇實d錢點用 用左去邊嫁
claim公司一百幾十運輸費
claim左2個月都未有錢比

前上司claim交通費仲好笑
搭MTR有回程優惠
比hr捉到 話果度claim多左2毫子
嬲到我前上司當面撕左張claim form

留名跟進邊個公司

嘩呢啲好誇張 咁都計到盡

未走 廢事啦 陣間有人搞事 打上我公司
我呢個月好難過呀

我都食左5次
唯一唔同既係同事關係真係唔錯 出邊搵唔到
但而家都走哂 無咩心機留係到 諗著攞埋bonus走

【提防共碟】民間滲透破壞行動：Sabotage

通知期可以玩嘅嘢

咪同佢講話呢行無前景 打算轉行呀 你想detail啲咪講埋識人做金融好似唔錯肯帶我入行 咁又唔駛抓爛塊面 第日真係撞到咪做唔撚掂做返老本行 過咗海理撚得佢咩
老老竇竇呢間垃圾咁短時間可以大換血咁喺行內都唔會有咩好評或地位 駛乜理佢咁多

咁樣做臭自己。。。

準時收工係基本黎
都有錯
Hea做定義睇你點睇
工程腦細十個有十個都當人狗咁洗
一個人做三個人嘅野
咁我一個人做返一個人嘅workload都叫做臭自己

G&M?

唔係 起橋得幾間
我唔想講到出口

你老細/hr/公司同事睇哂成個post嘅話已經夠資料知你係邊個

我知同事有上連登
所以 勿相認 大家好黎好去

我都係正正常常 做自己野 等交接就算
雖然上層諗野既思維同我地低級員工唔同
但都唔想未走就過哂workload比同事
大家都係打份工 邊個唔想準時收工

要假唔好要錢, 狂射波, 最尾個月就好易過

Genetron

咁多人走 都知間野有問題啦

最慘係有人走
新黎既又要重新睇一次單project做過d乜
又唔熟手
好影響單project既進度

巴打講安寶？

梗係要假啦 hr呀姐大完我之後
禮貌上答番佢多謝關心
再問埋佢我仲有幾多日大假

開名啦

啱 當年我都咁諗 不過唔夠料入政府同業主

安x 算幾好喎，應該唔係

你個老細好撚無腦，間公司最大阻力就係佢自己

我呢邊做咗5個月食咗4次散水餅，努力追緊樓主個記錄

你間野閪到咁都仲做咁耐都算你好野
刻薄到咁 個hr憑乜柒大返人轉頭

進明？

放一個月病假，出4/5 糧

ching而家lo咩

老細都未係最大 仲有個呀姐

遞左信就理得hr 死啦
最好自己本份捱埋個通知期咪算囉

當年係收銀遞信 個老細即刻升職留人
又入房傾又Whatsapp 問考慮成點
不過都頭也不回即走

我間公司仲勁
我剛過probation 走左4件 重要係幾重要既人
利申：準備做第5個

係咪 x明

唔理老闆係咪想玩足一個月
放左d有薪假先囉
佢求你返工就hea到好似樹懶咁慢動作
佢話你唔洗返你都要小心佢陰你

聽講間公司高層好麻煩，會干涉同事d私生活。

利申：聽聞

唔開名的話, 冇人幫到你

已經開晒，同行一定知

有睇comment就會知

轉咩

以前有in過，呀姐好鍾意問長問短。最後reject offer

乜原來傳到出去

巴打果次見工見左幾耐？

臭晒朵，聽人講去上cpd聽talk話同事恰眼訓浪費資源，以後唔再support同事上cpd.

約3,4個鍾。好多廢話

d師傅宜家有需要都有考 但我唔知係咪公司support

我都係 第一次見工in咁耐

又係公司留唔到人？

比著我會費事同佢嘈
試過話身體有事, 要辭工休息, 都比人串
不過串2句你唔出聲佢無野可以再講
當然事實係已經搵到新工

有限病假日數嫁

早走早著啦，祝你好運巴打。呢行好細

冇前景既公司早走早著

大家咁話

反而想問下, 剛過probation就遞係咪會比人串得仲勁

有好碼頭點解唔走?

走就一定走

意思係剛過probation就遞 vs 未過probation已遞

應該前者會比人串得勁d

驚閪咩
走就走

比一串一時 忍下咪得
最緊要係自己前途

好人會即放你走
你小薯邊個得閒理你

有d老細同hr係勁撚濕鳩, 你咁快遞信即係佢又要請新人 / 教新人, 所以會開聲屌你

尤其hr, 實驚比人話自己唔識請人

我就係過左probation冇耐就走
我諗我過唔過都會比人串 呢d態度黎

你大番佢
我連登一個post你間公司唔會有人黎見工

利申 自膠

一個月兩日，你返左七個月，有14日
扣埋星期六日休息日
應該有三個星期左右嘅

百貨應百客 而家係難搵工左
出post請人 一定會有人apply
又唔係個個會上連登 有上都未必會信我
大家搵工都係小心d 做得舒服就做落去
總之 覺得唔對路就早走早著

一個月兩日病假你就想
同埋星期六唔係休息日

都岩既 求職者見有得apply都會即刻apply
未必會諗間公司係好定壞

其實無得好講
當下無其他offer就乜工都要狗衝架啦
咁衝完發覺唔對路騎牛搵馬好正常
有時呢d係現實問題

sad but true..

驚閪咩。 驚就一早唔好走啦，走都要驚，幫佢打一世工咩。

一個月唔係兩日咩？

reference check 就知啦

sub仔標準解決方法︰係其他project執wastage再加工咪得

你地捱住呀 我知你地背後成日笑佢
千其唔好同我相認呀
得閒食多幾件月餅啦

諗起好耐之前我接受咗summer training 公司 offer 正常過完summer 就返工。
點知政府俾咗offer 我，
咁我有禮貌打返俾hr 話我接受咗其他offer。
點知條八婆追問我其他公司俾幾多錢，
佢認為佢地個價已經同行最高。
我答佢你公司offer再高5k，
佢就發癲咁話冇可能話我畀人呃。

hr識閪咩, 扮自己識行內野去串人

聽朝出site呀
出力搬完野應該都過埋lunch hr

有機會既

好似未係好多人知我走
我諗住last 2 weeks左右先講

個team唔夠人關hr咩事 係都關team manager 事啦

冇wastage呀 所有鐵料都預到岩岩好
一個唔小心 睇漏一件料
要同鐵廠再訂過就真係出事

唔撚係掛, 你買少左料個地盤停一日工啲錢都係返到啦
有乜可能預岩岩好, cut sample驗料都要掛

真係少左條 到時唔會係停一日工咁簡單
係起碼45日 因為鐵通唔係街邊就有得買
新一批買完又要比呀sir抽驗
等埋report就差唔多

個一個月你大曬，遲到早退sick leave下幾爽

辭職就話私人理由算啦 洗撚交代咁多
講埋邊間新公司就真係on9

搵返同一個heat no.同一張mill cert既鐵通就唔洗驗

頭先沖沖下涼 醒起講漏左最大獲果單

話說有件貨要吊上天台 咁個PM同左呀姐講
大判個機手可能會要求咖哩
咁呀姐果陣都冇乜野 叫會計部出3千比個PM

到之後吊完件貨 機手要求1千咖哩
咁好啦 照比 因為行內規矩 本身都預左

到之後PM返到公司 報告用左1千
呀姐就黎料 話要上報個PM有賄賂行為
個PM聽完就即刻火起
係 合約本身大判係要包吊件貨上去
但你唔想比 咁當初做咩叫會計部比果3千

咁好啦 個PM已經當佢係痴線
話呢1千當佢跌左 唔係用公司錢比
個呀姐又要死咬住唔放 話要上報賄賂行為

最後我唔知佢地點收科
但其實個呀姐上報 佢都算有份指使
到底係點諗先會做咁既決定

利申 原來沖沖下涼恰著左 發夢知道呢件事

係唔係本身想雞個pm
冇理由咁on9

之前都有嘈過交 唔排除有呢個可能性

笑左出來
間公司係咪介有其他業務，所以工程依part可以亂咁來

依單野唔係我跟開

咁仔細 驚唔驚相認

呢單野同事唔會知
同埋已經有個同事相認左
我又唔驚既 又冇做錯乜

我都聽日遞信裸辭 巴打goodluck

我唔知有冇其他業務啦 但以我所知
間公司最近係蝕緊錢

Good luck

睇咗咁多 都唔知點解樓主可以喺間on9公司做7個月咁耐
要玩就叫多幾個一齊走啦

咁計法佢係咪應該將嗰1mm 差價當bonus咁出俾個pm?

你個hr咁撚盡責
仲識咁多唔同嘅知識

唔知幾錢人工呢

大公司先唔會做D咁既野, 且無左邊個唔得姐.
何況HR都係打份工駛鬼咁幫business team留人

講得d咁鳩既野一係就HR個人on9, 一係公司無料扮上菜